今日係巴士底日 Viva la France!

巴士底日，又稱法國國慶日（法語：Fête nationale française），定於每年的7月14日，以紀念在1789年7月14日巴黎群眾攻克了象徵封建統治的巴士底獄，從而揭開法國大革命序幕。

1789年7月14日，巴黎民眾與軍隊攻陷巴士底監獄釋放囚犯，揭開了法國大革命的序幕。到了1879年，為了紀念法蘭西第一共和國的建立，法國政府宣佈把7月14日定為國慶日。

慶祝巴士底日